# Artificial Intelligence Overview

## 用户画像，推荐系统（数据分析）

    用户画像就是通过收集用户数据，根据用户的社会属性、习惯、消费等方面的信息，经过抽象精炼得到用户的标签。
    而在给用户构建的画像的基础上，就能进一步通过推荐系统，给用户推荐合适的内容。

    用户画像和更广义的一组方向有较大的关联性：数据科学（Data Science）、数据分析（Data Analysis）、数据挖掘（Data Mining），以及所谓的大数据。
    在很多公司里用户画像和数据分析可能就是同一个东西。
    如今这个信息爆炸的时代，每天都在产生海量的数据，互联网公司掌握的关键资本也就是数据，而其中最重要的自然是用户的数据。
    ——能自发地产生如此海量的数据的，除了物理实验、天文观测，大概也就只有人了，而且是很多很多的人……
    如何对用户的数据进行处理和分析，那便是用户画像所讲的故事了。

### 应用例子

- 搜索引擎的搜索结果排序
- 广告推送
- 购物网站的推荐和搜索结果排序
- 新闻推送
- 微博、社交网站的内容推送和关注推荐
- 游戏中商场消费的推荐、好友的推荐、师徒的推荐
- （不好的例子）当一个坏商家掌握了你的购买数据，他就可以根据你平常购买商品的偏好来决定是给你发正品还是假货以提高利润。

### 技术相关

    技术难度相对较低，可以用相对较传统、简单的算法实现，前提是——有足够的数据（要有数量、覆盖面和质量）。

### 展示和呈现方式

    作为已经大规模使用，默默地嵌入到各种产品中使用的技术，给用户一对一的交互式体验，应当是比较好的一种展示方式。
    可能的思路是，通过让用户输入少量的信息，然后系统就能给出关于用户某些方面的预测结果。
    当然，作为展示来说，预测的结果一是要准，二是要能出乎意料，就好像算命一样的感觉。
    而让用户输入的信息，可以不局限于文字、选项之类的，也可以是语音、用户的人脸图像（这里就还可能用到语音、图像方面的算法）。

### 总结和展望

    虽然技术难度不高，但需求十分广泛，可以说是目前AI运用最成熟、落地空间最广的方向之一。
    不仅仅是大部分互联网公司都需要，包括许多看似传统的行业同样，只要是面向用户的行业都有其用武之地，例如房地产的推荐。

## 强化学习

## 图像

## 自然语言

## 语音

## 虚拟人



## Topic

### Keywords

### Examples and Applications

### Technical points

### Presentation

### Companies

### Summary and Future

### Reference materials
